\chapter{Conclusiones}
\label{conclusiones}

\begin{enumerate}
\item El modelo construido a partir de la arquitectura Inception-v3 demostró un mejor desempeño para la identificación de deficiencias de macronutrientes en la Persea Americana variedad Hass. Las predicciones realizadas por las arquitecturas MobileNet y DenseNet169, consiguieron tasas de acierto próximos a la alcanzada por Inception-v3.

\item La aplicación de transferencia de aprendizaje para conjuntos de datos pequeños como el recolectado para el trabajo de investigación \textit{Persea Americana Hass Dataset}, fue esencial para el entrenamiento y derivo en modelos con buen desempeño en la identificación de deficiencias de macronutrientes.

\item Se elaboró una guía con las caracteristicas de deficiencias de macronutrientes presentes en las hojas de Persea Americana variedad Hass, empleado para la recolección del dataset.

\item Se construyó el conjunto de datos \textit{Persea Americana Hass Dataset} \footnote{Dataset disponible en el siguiente enlace:
\textit{\url{https://gitlab.com/betzabe/dshass}.}} de 6,090 imágenes que corresponden a siete categorías: Asintomáticas, Calcio, Potasio, Magnesio, Nitrógeno, Fósforo y Azufre. Las imágenes que conforman el dataset fueron recolectadas en el sector de Molinopata, provincia de Abancay, región Apurímac.

\item  Se emplearon tres configuración de parámetros para cada una de las arquitecturas Inception-v3, DenseNet169 y MobileNet aplicando la transferencia de aprendizaje, con la finalidad de lograr un mejor desempeño en la clasificación del macronutriente que genera anomalías en las hojas de la Persea Americana variedad Hass. 

\item De los modelos implementados para las arquitecturas Inception-v3, DenseNet169 y MobileNet, se alcanzaron los siguientes resultados en la identificación de anomalías generadas por deficiencia de macronutrientes en la Persea Americana variedad Hass:
\begin{itemize}
\item De las configuraciones implementadas en DenseNet169, el modelo con 368 capas congeladas y 229 capas entrenadas en 20 épocas alcanza una tasa de acierto de 83.29\%, tasa de error de 16.71\% y una precisión de 0.86. 
\item Para la arquitectura MobileNet, el modelo con 60 capas congeladas y 30 capas entrenadas en 50 épocas alcanza una tasa de acierto de 84.64\%, tasa de error de 15.36\% y una precisión de 0.87. 
\item De tres configuraciones implementadas de Inception-v3, el modelo con 156 capas congeladas y 148 capas entrenadas en 50 épocas logra una tasa de acierto de 85.86\%, tasa de error de 14.14\% y una precisión de 0.88. Siendo la arquitectura con los indicadores más altos del entrenamiento en base a \textit{Persea Americana Hass Dataset}. 
\end{itemize}

\item Al aplicar los modelos con mejor desempeño en un conjunto de datos no incluidos en \textit{Persea Americana Hass Dataset}, la arquitectura Inception-v3 mantiene un mejor desempeño en la identificación de  macronutriente en las hojas de Persea Americana variedad Hass. Mientras que la arquitectura DenseNet169 obtuvo mejores resultados que el modelo MobileNet.

\item Se implementó un prototipo para visualizar de manera dinámica los resultados de la identificación del macronutriente que genera anomalías en las hojas de Persea Americana variedad Hass, a través de gráficos circulares y de barras. Con un tiempo de ejecución promedio en la  predicción de imágenes aproximado de 2 min 35 s, a consecuencia que los modelos deben ser cargados para en cada proceso de predicción.
\end{enumerate}